\section{Linguística}
A gramática é composta por: um conjunto finito de letras que formam o chamado alfabeto e um conjunto de regras e normas. Utilizando das regras e do finito número de palavras formadas a partir das letras, é possível se expressar através de uma sentença. O estado representado por essa sentença pode variar de acordo com a regra aplicada, é impossível cobrir todos os estados com uma única regra pelo motivo de existirem números infinitos de sentenças a serem formadas \cite[13-25]{chomsky2002syntactic}. Essa capacidade de obter descrições de forma simplificada através da linguagem é primeira área cognitiva do ser humano \cite[131]{putnam1975mind}.

Dentro da Inteligência Artificial, o ato de juntar símbolos (padrões físicos) em expressões (estruturas) utilizando um conjunto de regras (processos), é considerado um sistema de símbolos físicos, acredita-se que um sistema desse tipo possui os meios necessários e suficientes para realizar ações inteligentes de maneira geral \cite[116]{newell1976ComputerSA}. Entretanto, o que foi escrito é diferente do que é compreendido, vide duplo sentidos, logo o contexto é necessário. No nosso dia-a-dia, vários fatores como visão e o conhecimento sobre a pessoa que escreveu nos ajudam a entender esse contexto, porem, para uma máquina os mesmos fatores muitas vezes não se aplicam. Durante as sessões de IA abordaremos a aplicação das ciências estabelecidas pela linguística no meio da computação, nessa sessão nosso enfoque é em introduzir alguns estudos fomentados pela linguística.


\subsection{Analise de Discurso}
Dentro de um texto (que é algo concreto), pode-se caracterizar diversos níveis de geração de sentido. O \textbf{fundamental}, responsável pela primeira formulação de sentido a partir do discernimento de termos dentro de um contexto. O \textbf{narrativo}, é o modo com que o autor utiliza dos valores fundamentais através de um sujeito tomando a direção da narrativa. E por fim, o \textbf{discursivo}, esta relacionado com as escolhas de tempo, espaço, pessoa e figura durante a narrativa dos fundamentos, dando a essa narrativa um ponto de vista. Logo, o termo \textbf{discurso} é dado como um suporte abstrato por trás do texto, afim da concretização da sua ideia central \cite[13-17]{gregolin1995ad}.

A \textbf{analise de discurso} é, de forma resumida, uma analise do que foi dito, de como foi dito e qual o sentido do que foi dito. As primeiras manifestações do assunto foram no século XX com autores Russos, além de isolar e definir elementos de uma linguagem poética queriam definir determinantes por trás do perfil artístico do escritor. Depois de passar por várias manifestações ao longo do tempo e se quebrar em varias vertentes como a francesa, que apoia a possibilidade de automatizar essa analise por meio da informática, a AD continua sendo um campo complexo e de continuo estudo por trás das definições e metodologias para abordar e sustentar as novas unidades de analise. \cite[22]{souza2006ad}.

Os discursos variam de ser para ser devido ao nível discursivo, a necessidade de expressar um determinado sentido leva o autor a se colocar em um ponto de vista durante sua narrativa. Do contexto da pesquisa, mapear o motivo da depressão é o fator chave para analisarmos que tipo de discurso nossa amostra teria. A pesquisa realizada por Modesto Leite \cite[134]{modesto2005adepre}, mostra em seus resultados que os discursos apresentados pelos pacientes fundamentavam o motivo psicológico do por que os mesmo teriam o transtorno. Sem uma analise coerente dos discursos de nossa amostra ainda se faz possível a geração de dados relevantes, porem, as chances de não avançarmos em assertividade se torna grande.


\subsection{Processamento de Linguagem Natural}
Partindo desse principio o que impediria o computador de entender o que lhe foi dito? Mesmo parecendo óbvio, entender palavras não significa entender o contexto, é necessário se familiarizar com o ambiente e o momento afim de idealizar o que está sendo transmitido. Essa conexão entre elementos é tratada no estudo do \textit{connectivism}\footnote{Integração dos princípios de rede, caos, complexidade e teorias de auto-organização. Seu objetivo é entender decisões baseado nas mudanças de componentes fundamentais \cite[5]{siemens2014connectivism}.}. De acordo com a linha de pensamento, estabelecida pelo estudo, os neurônios seriam os agentes cognitivos responsáveis por planejar, construir e representar essas informações que nosso cérebro recebe \cite[22]{brandura1996}. Mesmo com toda essa relevância o assunto não tinha tanta visibilidade até o nascimento  do campo hibrido chamado de Processamento de Linguagem Natural. \cite[16]{russell2003artificial}
