\section{Linguística}
A gramática é composta por: um conjunto finito de letras que formam o chamado alfabeto e um conjunto de regras e normas. Utilizando das regras e do finito número de palavras formadas a partir das letras, é possível se expressar através de uma sentença. O estado representado por essa sentença pode variar de acordo com a regra aplicada. É impossível cobrir todos os estados com uma única regra pelo motivo de existirem números infinitos de sentenças a serem formadas \cite[13-25]{chomsky2002syntactic}. Essa capacidade de obter descrições de forma simplificada através da linguagem é a primeira área cognitiva do ser humano \cite[131]{putnam1975mind}.

No dia-a-dia, existem multiplos fatores que ajudam a entender o sentido de uma frase, porém, em uma máquina os mesmos fatores muitas vezes não se aplicam. Nessa sessão o enfoque é em introduzir alguns estudos fomentados pela linguística. Na inteligência artificial, o ato de juntar símbolos (padrões físicos) em expressões (estruturas) utilizando um conjunto de regras (processos), é considerado um sistema de símbolos físicos. Acredita-se que um sistema desse formato possui os meios necessários e suficientes para realizar ações inteligentes de forma geral \cite[116]{newell1976ComputerSA}. Entretanto, o que foi escrito pode ser compreendido de forma diferente, vide duplo sentidos, isso torna o contexto extremamente relevante para o entendimento. Dentro da linguística existem estudos que permitem analisar o que foi redigido afim de entender o sentido que o autor quis transmitir.

% sections
\input{elementos-textuais/sintese-sections/linguistica/ad}
\input{elementos-textuais/sintese-sections/linguistica/npl}
